<Document>
# Командование
Главы каждого отдела объединяются, чтобы сформировать отдел [color=#1b67a5]Командования[/color], силу, с которой приходится считаться, и управлять станцией. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и собственным кабинетам. Часто их хотят видеть мёртвыми.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы персонала[/color], [color=#cb0000]Начальника службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного медицинского офицера[/color], [color=#f39f27]Главного инженера[/color], [color=#c96dbf]Директора исследований[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, превыше всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="Глава персонала"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Начальник службы безопасности"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Главный медицинский офицер"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="Главный инженер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="Директор исследований"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Квартирмейстер"/>
  </Box>

## Взятие на себя обязанностей
Поздравляем с повышением! Помимо всей дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление отделом, внесение изменений и определение приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также возможность расслабиться, пока ваши подчиненные выполняют всю работу.

Не забывайте, что у вас всё ещё есть работа! Ваши крутые инструменты не дают вам выходного, вам всё равно нужно заполнять пробелы в персонале, помогать сотрудникам и обучать новичков.

Вы можете просто сидеть сложа руки, пока люди начнут ненавидеть вас, но разумнее будет активно работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих сотрудников, чтобы они занимались тем, что им нравится или что они делают лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы справиться с новыми, душераздирающими задачами, каждому главе предоставляются специальные предметы для управления подчинёнными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт управления[/color] очень прост, но его часто недооценивают. Маленькая, но мощная сила, ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]воздушные шлюзы[/color], поворачивать [color=#a4885c]болты[/color] для их блокировки или переключать [color=#a4885c]доступ в аварийных ситуациях[/color]. И всё это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт управления влияет на передвижение людей. Главы могут закрывать доступ в опасные зоны или впускать людей, чтобы они быстро что-то забрали.

У вас также есть доступ к вашему собственному каналу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у каждого отдела. Однако, ваш канал особенно важен, так как люди, которые могут вас слышать, имеют в своих руках [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте его для общения с другими главами и представляйте интересы своих сотрудников.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава персонала[/color] имеют доступ к ценному [color=#a4885c]ключу шифрования главного канала[/color], который позволяет им настроиться на каждый радиоканал на станции. Это чрезвычайно важно, так как вы сможете самостоятельно координировать работу отделов.
[color=#a4885c]Не упустите это жизненно важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы сделать болото бумажной работы (которое наверняка вас переполнит) ещё более трудным, вам великодушно предоставили [color=#a4885c]штамп[/color] в вашем шкафчике. Используйте его для подписания документов. После того, как вы поставите штамп, изменить их будет уже нельзя. Внимательно проверяйте перед подписью.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
