<Document>
  # Корпоротивный закон
  На космической станции 14 станции действуют по сокращенному корпоротивному закону. Все члены экипажа, пассажиры и посетители на борту станции должны соблюдать эти законы.

  Иностранные захватчики, такие как ядерные операторы, ниндзя и пираты, не защищены космическим правом. Предатели не считаются иностранными захватчиками, поэтому они обычно защищены космическим правом.

  Корпоротивный закон не является серверными правилами, но некоторые правила ссылаются на корпоративный закон и требуют его соблюдения определенными людьми или в определенной степени.

  ## Обращение с заключенными
  Заключенные по-прежнему имеют определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключенным должно предоставляться адекватное медицинское обслуживание.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к основному коммуникационному оборудованию (гарнитура), если оно не используется в злоумышленных целях.
  - Заключенным должны предоставляться одежда, еда, вода, укрытие и безопасность. Если камера больше не является безопасной, заключение должно быть установлено в другом месте.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к юридической помощи во время допроса, если это запрашивается и доступно.
  - Заключенные должны получить свои ПДА после завершения срока заключения, если нет доказательств подделки ПДА. В случае подделки ПДА должно быть изъято и заменено новым устройством.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и они не должны быть связаны наручниками или другими устройствами после заключения, если нет угрозы жизни и здоровью. Аналогично, заключенные, удерживаемые на постоянной основе, должны находиться в общем изоляторе и не должны содержаться в одиночной камере, если они не представляют угрозы жизни и здоровью.

  ## Обыск и изъятие
  Обыск персонала включает изъятие предметов из рюкзака, рук, пальто, пояса и карманов человека. Если во время обыска обнаружены запрещенные предметы, офицер может продолжить обыск с задержанием или просто конфисковать запрещенные предметы. После обыска все законные предметы должны быть возвращены человеку. Член экипажа может законно отказаться от любого обыска, проведенного без вероятной причины или ордера, если уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски персонала законны.

  Обыск департамента — это проверка всей территории или отдела на наличие контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры были чрезвычайно тщательны, проверяя все шкафчики, ящики и двери. Эти обыски могут проводиться только с разрешения или, в идеале, с ордером, подписанным начальником отдела или старшим командным составом, которым в большинстве случаев является капитан.

  ## Имплантация
  Любой заключенный может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления имплантатов, если это разумно. Процесс добавления имплантата не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете удерживать его дольше для проведения имплантации, если не указано иное. Бывшего заключенного могут попросить пройти имплантацию позже, если он соответствует обстоятельствам во время своего заключения, он должен подчиниться. В следующем списке указаны особые обстоятельства, все, что не включено в этот список, все еще может быть применено при наличии соответствующего юридического контекста. Заключенный все еще может пройти процедуру имплантации без выполнения обстоятельств, если он даст четкое разрешение.

  [color=#a4885c]Отслеживающие имплантаты:[/color] Отслеживающие имплантаты могут быть применены к любому подозреваемому, осужденному за насильственное преступление (красные связанные преступления).

  [color=#a4885c]Защита Разума:[/color] Защита разума может быть установлена любому заключенному, который явно находился под контролем разума, потерял контроль над собой или подозреваемому, обвиненному в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключенного до завершения установки защиты разума, если это делается своевременно. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплант не функционирует, ему может быть предъявлено обвинение в отказе от защиты разума.

  ## Удаление имплантата
  Подозреваемый может быть вынужден пройти процедуру удаления имплантата, если есть веские, разумные доказательства того, что он был имплантирован, такие как наблюдение офицера за его использованием или отпечатки пальцев на выброшенном инъекторе. В отличие от процедуры имплантации, заключенный может полностью задержать или продлить свой срок до тех пор, пока он не выполнит процедуру, при условии, что безопасность активно пытается ее выполнить. Как и в случае имплантации, если заключенный дает четкое разрешение, удаление имплантата может быть проведено без доказательств.

  ## Вынесение приговора
  С точки зрения правил сервера, офицеры безопасности несут ответственность только за то, чтобы они назначали наказания более 15 минут только там, где корпоративный закон позволяет постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется информировать смотрителя, даже при назначении временных наказаний. При выполнении этих требований неправильное назначение наказаний офицерами безопасности считается внутриигровой проблемой, а не проблемой правил.

  Капитан, глава службы безопасности (ГСБ) и смотритель несут ответственность, в разумных пределах, за обеспечение того, чтобы офицеры безопасности назначали соответствующие наказания, соответствующие корпоротивному закону. Если они осведомлены о неправильном приговоре, включая чрезмерно длительные наказания, и если нет срочной угрозы или опасности, которую они должны приоритезировать, они должны работать над исправлением этого приговора. Неразумные неудачи, как определено администраторами игры, капитана, ГСБ или смотрителя по обеспечению соблюдения корпоративного закона будут считаться проблемой правил, а не внутриигровой проблемой.

  Используйте здравый смысл и человечность при вынесении наказаний. Вам не всегда нужно искать самое строгое наказание, вы не всегда должны давать максимальное время или всегда стремиться к понижению в должности. Заключенные, сотрудничающие и ведущие себя хорошо, должны иметь сокращенные сроки наказания. Всегда учитывайте серьезность и обвиняйте только в том, что необходимо для того, чтобы кто-то усвоил урок.

  [color=#a4885c]Накладываемые преступления:[/color] Преступления считаются «накладываемыми» в том смысле, что если вы обвиняете кого-то в двух или более различных преступлениях, вы должны объединить время, которое вы бы дали им за каждое преступление. Связанные преступления, показанные соответствующими цветами и суффиксами в Кратком руководстве по преступлениям, не могут быть наложены друг на друга и вместо этого перекрывают друг друга, вы должны выбрать самое серьезное преступление, соответствующее случаю.

  - Пример: Подозреваемый совершил 2-01 (владение запрещённым снаряжением) и 3-01 (владение запрещённым вооружением). Максимальное наказание здесь составило бы 10 минут из-за того, что это связанные преступления, и 3-01 является более серьезным преступлением.
  - Пример 2: Подозреваемый совершил 3-04 (незаконное проникновение) и 3-06 (непредумышленное убийство). Эти преступления накладываются, так как они не являются связанными преступлениями. Вы могли бы назначить максимальное наказание в 20 минут, но контекст имеет большое значение, и максимальные сроки наказания должны применяться только для самых худших правонарушителей.

  [color=#a4885c]Повторные правонарушители:[/color] Повторные преступления — это когда кого-то освобождают за преступление, а затем он снова совершает то же самое преступление в течение той же смены. Повторные преступления могут быть наказаны добавочным временем; первый повтор: 3:00, второй повтор: 6:00, третий повтор: постоянное заключение. Следует отметить, что каждое добавочное время непосредственно связано с одним типом преступления, так что, например, если кто-то совершает первый повтор незаконного проникновения и мелкого воровства, вы можете назначить им дополнительное 6 минут.

  [color=#a4885c]Соучастие, попытка и намерение:[/color] Если кто-то сознательно, умышленно и существенно помогает кому-то в совершении преступления, его можно обвинить в соответствующих преступлениях, например, инженер, дающий кому-то инструменты, который говорит, что собирается проникнуть в зону. То же самое касается явной и твердой попытки совершения преступления или человека, который явно намеревается совершить преступление, например, ядерный оперативник синдиката, активирующий ядерную бомбу, но арестованный до ее взрыва, может быть обвинен в терроризме. Это не применяется к преступлениям, для которых уже есть список попыток, например, покушение на убийство.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] За мелкие преступления устраните проблему, а затем предупредите человека не пытаться снова совершить преступление. Если он все же попытается сделать это в будущем, может быть лучше время в изоляторе.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Типичное наказание, заключение в камеру на временное время в соответствии с преступлениями.
  - [color=#a4885c]Понижение в должности:[/color] Включает в себя удаление всего снаряжения отдела, которое у них есть, и отзыв доступа к соответствующему отделу на их удостоверении личности. Для этого требуется одобрение капитана или главы соответствующего отдела. Понижение в должности должно применяться только в том случае, если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, где он может злоупотреблять своим снаряжением для совершения дальнейших преступлений.

  ## Тяжкие наказания
  [color=#a4885c]Постоянное заключение:[/color] Содержание в постоянной тюрьме на всю продолжительность смены. Человек может быть подвергнут постоянному заключению, если его временный срок превысит 15 минут. Любое лицо, подлежащее этому наказанию, должно быть транспортировано в наручниках в Центральное командование в конце смены. Постоянный заключенный не может быть лишен ничего, что охватывается разделом "Обращение с заключенными".
  [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ обращения с крайне непослушными членами экипажа. Разумно, что заключенный, приговоренный к смертной казни, может выбрать, как он хочет быть казнен, общие методы включают расстрел, смертельную инъекцию, изгнание и электрокацию. Альтернативный метод "казни" — это процесс помещения разума сотрудника в борга, это допускается при условии, что это законно. Казнь может быть вынесена только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если начальник охраны исполняет обязанности капитана или нет исполняющего обязанности капитана, все главы отделов должны провести голосование по этому вопросу.

  ## Crime Listing
  - [textlink="Справочник статей" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
