<Document>
  # Правила сервера

  [bold]равило 0	Не будь мудаком	Правила не могут покрыть все возможные ситуации. Администраторы должны иметь возможность решать ситуации, которые упущены в правилах.
На нашем сервере практикуется политика нулевой терпимости к набегаторам, это значит, что за совершение набега вас ждет перманентный бан, причем вы можете быть забанены и за набеги на другие сервера.
Запрещено использовать ники с неприемлемым содержимым: прямо оскорбляющие кого-то или выражающие нетерпимость в отношении конкретных лиц, групп людей, политической или религиозной сфер. Если администратор попросил вас сменить сикей, у вас будет три дня для его изменения, после чего вы будете забанены до тех пор, пока не смените ник. Сменить сикей можно на официальном сайте игры
  
Правило 0.1	Лазейки в правилах	Не пытайтесь пользоваться лазейками в правилах.
Самое важное в правилах - их дух. У нас не мировой суд, а РП-сервер про игру в 2D-космонавтов. Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Нам не нужны люди, которые ухудшают игровой опыт других игроков.
  
Правило 0.2	Администратор и Вы	Слушайтесь администраторов. Администраторы - это представители власти на сервере.
Если они говорят вам чего-то не делать, то вы должны подчиниться, поскольку за свое совершенное деяние вы можете получить наказание в виде бана, даже если это никак не описано в правилах сервера. Тем не менее, если вы считаете, что администратор злоупотребляет своими полномочиями, то вы вольны написать на него жалобу.
Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Куратору Модерации/создайте тикет с соответствующей темой.
Так же запрещено намеренно, что довольно просто определяется, врать администрации. Вас, конечно, не забанят за неточности в Ahelp, но отрицать очевидные факты равносильно суициду.

Правило 1	Гриф	Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.
Характерным отличием от других нарушений в данном случае является то, что нарушитель зачастую не извлекает из этого никакой пользы и не имеет за этим никаких причин, а совершает он это лишь для удовлетворения своего желания поднасрать.
Также к этому правилу относятся события, которые привели к значительному ущербу игровому процессу, даже при условии, что эти события были вызваны без умысла испортить кому-то игру. Самый простой пример - непредумышленный выпуск сингулярности.
  
Правило 2	Убийство	Неоправданные действия, направленные на причинение вреда здоровью или убийство другого человека. Нанести ущерб другому разумному существу - тяжелый поступок, на который сложно решиться без достаточных оснований.
Чтобы пойти на убийство, нужно веское обоснование, ибо убийство это, черт возьми, убийство! Если у вас есть хотя бы малейшее сомнение в своих действиях или причинах конфликта, то спрашивайте в АдминХелп. В случае если вы проработали детали конфликта и допустили его развитие до высокого уровня, то можете действовать, но если вы не получили на это разрешение от администрации, то последнее слово останется за администрацией. Тем не менее, если администрация увидит, что вы специально раздули конфликт для того, чтобы убить или искалечить человека, то вы получите бан.
Самооборона разрешена по мере того, пока вы защищаете свою жизнь. Доводить человека до критического состояния можно, только если он пытался убить или серьёзно вас покалечить. Преднамеренная нейтрализация кого-либо, использование силы несоразмерной опасности нападавшего или добивание кого-то, когда он уже на земле не считаются самообороной. Хотя иногда в пылу боя может произойти несколько лишних кликов, но, в случае если ваш оппонент после этого уже не встанет, это будет расценено как убийство.
Под действие данного правила также попадают все случаи косвенного убийства. Сюда можно отнести умышленное неоказание помощи умирающему персонажу, создание ситуаций, которые явно приводят к смерти другого персонажа. Например, кинуть мыло под ноги убегающего от зомби персонажа и т.д.
  
Правило 3	Нарушение игровой атмосферы	Действие игры происходит в далеком будущем на научной исследовательской станции, это значит, что поведение персонажей должно соответствовать данному сеттингу.
Использование IC чатов для общения на ООС темы (политика, мемы и т.д.). Использование чата эмоций, для изображения различных нелицеприятных действий, действий с политическим подтекстом. Использование чата эмоций для прямого общения. Использование бумаги, консоли связи, консоли новостей для публикации различных рисунков с политическим, эротическим и нелицеприятным содержимым. Все приведенные примеры нарушают данное правило.
После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут.
Ваш персонаж должен вести себя подобающе сеттингу игры. Бегать голым и кричать непотребства - явное нарушение атмосферы.
Все события прошлых раундов не имеют влияния на текущий. Личные отношения персонажей находятся на уровне знакомых. Максимум - вы можете знать кого-то как хорошего специалиста в своей области.
Невозможно предусмотреть все действия, которые могут испортить атмосферу игры. По этой причине стоит подумать дважды, прежде чем совершить какое-то экстраординарное действие.
  
Правило 3.1	Повергейм(ПГ)	Все персонажи имеют свои пределы, как физические, так и психологические.
Каждый персонаж, будь то разумный гуманоид или не самый смышленый хомяк, испытывает страх за свою жизнь. Это значит, что каким бы персонажем вы не играли, вы не должны намеренно игнорировать смертельную опасность, или намеренно создавать угрозу своей жизни.
Если ваш персонаж разумен, и он столкнулся с вооруженным человеком, то адекватной реакцией будет исполнение требований такого человека. Ведь единственная ошибка может стоить вам жизни!
Правило о ПГ не распространяется на стычки с антагонистами, выживание в схватке с которыми стремится к нулю. К таким антагонистам относятся Блоб, Ядерные оперативники и другие специальные подразделения синдиката, Культисты на стадии призыва бога (на станции производится автоматический анонс об этом), Космический дракон и подчинённые ему карпы, борьба со вспышкой зомби вируса, охватившая 20% экипажа станции.
Во время действия гамма-кода на станции данное правило не распространяется на стычки с любыми антагонистами.
Ваш персонаж - сотрудник передовой научной станции с высоким уровнем безопасности. Это значит, что у него нет ни единой причины прятать или носить при себе без какой-либо необходимости особо ценные предметы, а также превращать своей кабинет в крепость, болтируя шлюзы. Сюда же можно отнести создание припасов медикаментов и скафандров в самом начале раунда. Стоит отметить, что при наличии явной угрозы на станции, персонаж имеет право принять меры по обеспечению личной и имущественной безопасности.
  
Правило 3.2	Метагейм	Использование и/или распространение игровой информации посредством сторонних средств связи, либо непосредственно в игре из ООС чатов.
Примеры: информация, полученная за госта, из ООС чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещен, однако желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.
Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом).
  
Правило 3.3	Метазнания	Ваш персонаж - не всезнайка, в связи с чем его знания и навыки имеют свои ограничения.
Знания и навыки вашего персонажа ограничены и соответствуют его роли, подробно об этом можно узнать в таблице навыков на нашей вики. Тем не менее допустимы минимальные медицинские(пользование аптечками первой помощи), кулинарные, ботанические, инженерные(разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор "простых" вещей) и прочие навыки у вашего персонажа. Обыгрываться это должно соответствующе.
Синдикат использует высокотехнологичное и замаскированное под обычные предметы снаряжение, это значит, что определение контрабанды и вражеского снаряжения является задачей, требующей определенных навыков. Даже информированные члены экипажа не могут знать всех хитростей, используемых синдикатом.
  
Правило 3.4	IC в ООС	Злоупотребление ООС и LOOC чатами.
Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в канале OOC запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе "X меня убил" или "клонируйте меня".
Администрация может игнорировать это правило, если это необходимо для разбора определенной ситуации или чего-то подобного.
Также это правило относится и к LOOC, но его разрешается использовать для подсказок в механиках игры.
  
Правило 3.5	Использование нескольких аккаунтов	Использование нескольких аккаунтов SS14 для получения выгоды.
Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.
Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено. Обходом бана считается любая попытка входа в игру с другого аккаунта при наличии бана на основном, даже если она была неудачной.
Создание нового аккаунта с целью сокрытия своих предшествующих нарушений. Если вы создали новый аккаунт или сменили логин текущего, то постарайтесь уведомить об этом администрацию.
Нарушение данного правила наказуемо перманентным баном.
  
Правило 3.6	Самоубийство	Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин. Намеренный уход от отыгрыша своей роли.
Запрещено совершать суицид с помощью игровых механик или посредством команд после того, как вы были задержаны сотрудниками СБ или попали в плен антагониста.
Запрещен суицид без веских IC причин. Если вы хотите покинуть раунд — воспользуйтесь крио. Тем не менее, если администрация заметит, что вы с высокой частотой садитесь в крио сразу после конвертирования антагонистами, то вас могут наказать.
Запрещено без каких-либо явных причин использовать команды ghost и suicide.
  
Правило 3.7	Безграмотность	Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка.
Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции, разговаривают как шестиклассники на перемене.
Старайтесь допускать как можно меньше ошибок и говорить на приятном для чтения языке без слов, вроде "плз", "спс", и прочих "прив". Естественно, это относится лишь к здоровым персонажам, малограмотная речь которых ничем не аргументирована.
Язык сервера - русский, и, вне зависимости от того, является он вам родным или нет, ко всем предъявляются равные требования.
  
Правило 3.8	Поддержание уважительной обстановки	Простое человеческое взаимоуважение игроков между друг другом.
Запрещены чрезмерные/регулярные оскорбления других игроков в OOC чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC чат могут быть интерпретированы как мета-хейт.
Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки дозволенного.
Преследование человека, который вам не нравится OOC во время игры с помощью различных методов, список которых включает, но не ограничивается созданием оскорбительных персонажей, наименованием животных ником/именем этого человека, упоминанием этого человека IC в рамках оскорбительной отсылки, "особым" вниманием в отношении персонажа этого человека IC в целях порчи раунда человеку без объективных внутрираундовых причин.
Соблюдайте субординацию при общении с Администратором. Оскорбления в сторону Администратора могут привести к различным наказаниям: от блокировки определенных чатов, до игрового бана на увеличенные сроки. В случае, если администратор не прав своими действиями, вместо оскорблений и выяснения отношений, обратитесь к Старшим Администраторам/напишите жалобу в соответствующий канал.
  
Правило 3.9	Окончание раунда	
Все правила работают после окончания раунда/манифеста/гринтекста (окна с информацией в конце раунда). Это значит, что всё так же запрещён ДМ (Deathmatch), разрушение станции или ЦК.
  
Правило 4.	Соответствие роли	Ваш персонаж, кем бы он не был: человеком, или мышью, должен вести себя подобающе своей роли.
Корпорация NanoTrasen перед приемом на работу проводит тщательное медицинское обследование своих сотрудников, которое включает в себя и психиатрические тесты. Это значит, что ваш персонаж не может прибыть на станцию "психом", "сумасшедшим" и т.д. Психическое состояние вашего персонажа может измениться из-за событий раунда, но изменения должны отыгрываться адекватно.
Не забывайте, что кем бы не был ваш персонаж, он все еще просто нанятый работник, относитесь к своему начальнику подобающе, не нарушайте законы и СРП без логичных причин. Стоит отметить, что нарушение КЗ и СРП на большинстве ролей, обычно, является IC ситуацией, однако в исключительных случаях нарушения СРП могут быть расценены как нарушение логики персонажа.
NanoTrasen набирает в отделы СБ и командования лишь проверенный персонал, это значит, что ваш персонаж должен быть достаточно ответственным и не нарушать какие-либо нормы экипажа, если для этого нет весомых причин. Регулярное или серьезное нарушение СРП без весомых на то причин может быть расценено как нарушение.
Капитан, АВД и должности ЦК тесно связаны с СРП, КЗ и ОПРС, что подразумевает безупречное знание данных документов, а также их надлежащее применение. Это значит, что при игре на перечисленных ролях, вы должны строго соблюдать данные нормы и не должны их нарушать без очень весомой причины. Беспричинное нарушение норм является нарушением правил.
Не забывайте, какую роль вы отыгрываете. Если вы играете ученым или офицером СБ - то постоянную матершину и быдловатое поведение сложно назвать примером адекватного отыгрыша роли.
Если вам досталась роль животного, то именно его вы и должны отыгрывать. Проявлять чудеса интеллекта, будучи обычной мышью - явное нарушение правил.
Для синтетиков и боргов законы ИИ абсолютны, неподчинение им нарушает логику персонажа.
К сожалению, невозможно предусмотреть все ситуации, которые попадают под данное правило. По этой причине стоит помнить самый простой способ понять, будут ли ваши действия явно нарушать логику персонажа - задуматься, с какой целью ваш персонаж делает то или иное действие, имеет ли оно хоть толику здравого смысла, и оправдан ли ущерб, который может создать это действие.
  
Правило 4.1	Новая жизнь	Правило новой жизни
Если ваш персонаж умер и вы берете другую роль или используете спонсорское меню "Новая жизнь", то вы полностью забываете свою прошлую жизнь, это также относится и к случаям, когда мозг вашего персонажа был помещен в борга.
Ваш персонаж имеет право знать всю информацию, что можно получить, находясь в лобби.
  
Правило 5	Игроки в SSD	Взаимодействие с игроками, вышедшими из игры и получившими статус SSD
Игроки в ССД — это игроки, которые отсоединились из игры. При осмотре таких игроков пишется, что «Он рассеянно смотрит в пустоту и ни на что не реагирует. Он может скоро прийти в себя»
Причиной этому могут быть проблемы с соединением или другие технические неполадки. Быть убитым или ограбленным из-за этого мало кому понравится. Цель на убийство у антагонистов по задумке должна быть трудной и интересной. Убивать игрока в ССД не интересно ни для убийцы, ни для жертвы. В случае если ваша цель ССД, то не бойтесь спрашивать помощи у администраторов в Ahelp.
Запрещено трогать или взаимодействовать с ССД игроками, кроме как в следующих случаях: относить их в крио, оказывать медицинскую помощь или спасать их от непосредственной опасности (например, выносить из пожара).
Аналогично, если на игроке с ССД висит статус «Разыскивается», его нельзя задерживать без разрешения администратора.
Если игрок вышел в ССД во время или сразу после задержания, то разрешается продолжать задержание и арест.
Аналогично, если вы антагонист, и если ваша цель вышла в ССД сразу после того, как вы её атаковали, вы можете продолжать.
Если вам кажется, что ситуация вынуждает к взаимодействию с игроком в ССД (например, чтобы забрать важное снаряжение с капитана), сначала воспользуйтесь Ahelp.
  
Правило 6	Правило игры за антагонистов	Даже у антагонистов есть свои правила!
Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало.
Антагонистам запрещается поджидать только что появившихся на станции игроков, дайте им время на то, чтобы узнать обстановку на станции. Не распространяется на: Ядерных Оперативников, Блоба, Космического дракона и его карпов, пауков Ужаса, зомби и после активации механизма самоуничтожения станции.
Подробная информация по поводу специфических правил для отдельных антагонистов(или их определённой группы) и их целей находится в разделе «Дополнительная информация: Антагонисты», обязательно к ознакомлению. Незнание и последующее нарушение этих пунктов будет расцениваться как нарушение данного правила.
  
Правило 7	Самоантагонизм.	Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.
Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для неантагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс значительной части игроков или делается без достаточных IC оснований, это будет считаться самоантагонизмом.
Если вы саботируете работу СБ и вынуждаете их перекидывать силы и ресурсы с прямой, активной угрозы со стороны антагонистов, на вас, то это будет расценено как самоантагонизм.
Беспричинное хищение предметов особой ценности, как правило считается самоантагонизмом, поскольку буквально повторяет задания антагонистов.
Сопротивление аресту, будучи неантагонистом, разрешено в соответствии с политикой.
Разрешено соблюдать эту политику и вести IC разбирательства в соответствии с ней.
Обычные члены экипажа должны подходить к использованию взрывчатых веществ очень ответственно. Если вы не уверены в том, что использование взрывчатки оправданно, свяжитесь с администрацией и получите разрешение.
Такие роли, как клоун и мим не освобождены от влияния данного правила. Да, юмор у всех свой, но это не значит, что вы можете явно нарушать законы и выполнять действия, свойственные для антагонистов, называя это шутками.
  
Правило 8	Валидхант	Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.
Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста. Однако вы можете защищать себя и своих коллег от нападения антагониста, если вы оказались очевидцем этого.
Если же вы видите, что в данный момент антагонист не представляет ни для кого прямой угрозы, и занят своими делами, но вы все равно решаете на него напасть - это будет явным нарушением правил.
Это правило не означает, что вы не можете защищаться или в принципе мешать антагонистам. Ключевой момент в том, что рядовые сотрудники не должны целенаправленно охотиться на антагонистов или специально искать ситуации, в которых можно "легитимно" его убить.
Самый простой способ не перейти черту: если вы или ваш коллега были атакованы антагонистом, вы можете себя защищать. Если антагонист бросился бежать, не нужно его преследовать. Он больше не представляет угрозы. Не являясь сотрудником СБ, вы должны быть больше обеспокоены здоровьем себя или жертвы. При похищении погоня допустима, но вашей главной целью должно быть спасение жертвы, а не месть похитителю.
Данное правило касается только мелких антагонистов, в отношении крупных антагонистов валидхант не работает.
  
Правило 9	ERP	Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play).
Всё, что серьезнее поцелуев и обнимашек, считается ERP. По очевидным причинам, в правилах невозможно предугадать и перечислить все возможные вариации, поэтому используйте здравый смысл. Если администратор приказывает прекратить что-либо, что находится "на грани", вы должны прекратить немедленно.
Данное правило касается эротических рассказов, который ваш персонаж может написать в книгах, ленте новостей, на бумаге и прочих игровых носителях информации.
В случае, если ваши романтические отношения вредят исполнению вашей работы (особенно, на должности члена командования или сотрудника СБ), то вам могут выдать предупреждение, а после и бан.
Даже если вы единственный участник ERP, и никто вас не видит, это не отменяет факт нарушения.
Наказание по данному правилу может настигнуть вас не сразу. Если вам не пишут, что вы должны остановиться, это не значит, что вы ничего не нарушаете, просто в данный момент администрация не видит ваше нарушение, однако позже факт нарушения непременно обнаружат.
В большинстве случаев нарушение данного правила приводит к перманентному бану.
  
Правило 10	Нечестная игра	Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.
В любой игре всегда найдутся умельцы, которые смогут из своей задницы достать сингулярность или разогнать себя до огромной скорости с помощью невидимой стены. Иногда это весело и забавно, а иногда может обрушить сервер, сломав всё удовольствие от игры. Если вы нашли баг, то незамедлительно сообщите о нём в соответствующие каналы на сервере Discord.
Запрещено использование багов, читов, скриптов, кликеров и прочего стороннего софта.
В большинстве случаев нарушение данного правила приводит к перманентному бану.
  
  Так-же вы можете более подробно с этим ознакомится на нашем WIKI
https://sunrise14.top/wiki/Правила_Сервера[/bold]
</Document>
