<Document>
  # Виды наказаний
  Существует несколько видов наказаний. Но какой бы вы ни выбрали, помните что осуждённые тоже игроки и не стоит перегибать палку. Позитивная ролевая игра улучшает опыт для обеих сторон, хотя в моменте вам может и хотеться казнить Клоуна.

  Также помните что не все виды наказаний применимы ко всем нарушениям.

  ## Административный запрет

  Вид наказания, подразумевающий ограничение действий нарушившего закон члена экипажа.
  Административный запрет может наложить Смотритель брига, Глава Службы Безопасности и Капитан в случае лёгких нарушений (1-хх) преступника. Наложивший запрет должен составить две копии документа "Постановление об административном запрете", одна из которых остаётся у нарушителя, а другая у выдавшего административный запрет.

  Срок действия административных запретов не может превышать 20 минут.
  Административные запреты оставляют за заключённым правила описанные в "Обращение с заключёнными".
  Запреты, не указанные изначально, требуют одобрения Капитана или Главы Службы Безопасности.
  Административный запрет не может ограничить сотрудника в исполнении им его прямых рабочих обязанностей.
  Все ограничения, указанные в административном запрете, должны быть ясно и чётко донесены до преступника. Это включает в себя также предоставление письменного документа.

  Нарушение административного запрета трактуется как "Халатность".

  ## Исправительные работы

  Вид наказания, подразумевающий принудительное привлечение нарушителя к труду на определённых работах.
  Исправительные работы назначаются в случае средних нарушений и ниже (2хх). Срок исправительных работ может быть измерен установленным временем, не превышающим 20 минут, строго ограниченной областью на станции, либо количеством необходимой к производству продукции.

  ## Заключение под стражу

  Стандартный вид наказания, подразумевающий ограничение свободы на определённый срок. Заключение под стражу рассматривается как самый лояльный к преступнику метод наказания, призванный изолировать его от остальных членов экипажа и предоставить время на осмысление совершённых им ошибок.

  ## Перманентное заключение

  Заключение в пермабриг предусматривается за совершение особо тяжких преступлений (5хх), либо общий срок заключения в 60 и более минут. Вид наказания который подразумевает посадку до конца смены заключенного в пермабриг, в дальнейшем конвоирование на ЦК для заключения под стражу.

  Нарушители с общим сроком более 35 минут должны содержаться в пермабриге при наличии собственного желания.

  ## Увольнение

  Вид обязательного добавочного наказания, предусматривающий увольнение / отстранение от действующей смены с последующим разбирательством на ЦК. Помните о необходимости задокументировать увольнение.

  Причины для увольнения перечислены в таблице ниже.

  <Table Columns="3">
    <ColorBox Color="#2e422e">
      <Box>
        Тип
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Нарушение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Мера воздействия
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        0
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Нарушение своего СРП.
        Не входит нарушение СРП кода.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Обязательное увольнение с текущей должности.
        Изымается возможность на текущей смене устроиться в отдел, должность в котором занималась на момент увольнения. Сохраняется возможность устроиться на новую должность в другой отдел.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        1
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Нарушение трёх статей 2хх, либо повторное нарушение одной статьи 2хх.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Обязательное увольнение с текущей должности.
        Изымается возможность на текущей смене устроиться в отдел, должность в котором занималась на момент увольнения. Сохраняется возможность устроиться на новую должность в другой отдел.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        2
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Нарушение одной статьи 3хх.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Обязательное увольнение с текущей должности.
        Изымается возможность устроиться в любой отдел, кроме сервисного.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        3
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Нарушение одной статьи 4хх или 5хх.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left">
        Обязательное увольнение с текущей должности.
        Изымается возможность устроиться кем-либо на текущей смене.
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>

  ## Казнь

  Казнь - санкционированное убийство с последующим запретом на клонирование или кремацией.

  Казни подвержены заключенные пермабрига, совершившие:

  - Побег.
  - Попытку завладеть оружием сотрудника СБ.
  - Убийство сокамерника или сотрудника станции.
  - Отказ от подчинения правомерным приказам сотрудников Службы Безопасности.

  Члены экипажа, совершившие:

  - Помощь в побеге из пермабрига.
  - Убийство члена высшего командования.
  - Убийство более чем двух сотрудников станции.
  - Попытку насильственного свержения власти на территории объекта корпорации NanoTrasen.
  - Враги NanoTrasen

</Document>
