<Document>
  # Корпоративный закон
  На космической станции 14 станции действуют по сокращенному корпоротивному закону. Все члены экипажа, пассажиры и посетители на борту станции должны соблюдать эти законы.

  Различные захватчики, такие как ядерные оперативники, ниндзя и пираты, не защищены космическим правом. Предатели не считаются захватчиками, поэтому они обычно защищены космическим законом.

  Корпоративный закон не является правилами сервера, но некоторые правила ссылаются на корпоративный закон и требуют его соблюдения определенными людьми или в определенной степени.

  [color=#a4885c]Примечание:[/color] Данное руководство может не совпадать с информацией на Вики. В подобных ситуациях приоритет отдаётся последнему.

  ## Обращение с заключенными
  Заключенные по-прежнему имеют определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключенным должно предоставляться адекватное медицинское обслуживание.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к основному коммуникационному оборудованию (Гарнитура), если оно не используется в злоумышленных целях.
  - Заключенным должны предоставляться одежда, еда, вода, укрытие и безопасность. Если камера брига больше не является безопасной, заключение должно быть установлено в другом месте.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к юридической помощи во время допроса, если она запрашивается и это возможно.
  - Заключенные должны получить свои КПК после завершения срока заключения, если нет доказательств вмешательства в работу КПК. В противном случае, КПК должен быть изъят и заменён новым устройством.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и они не должны быть связаны наручниками или другими устройствами по окончанию срока заключения, если нет угрозы жизни и здоровью. Аналогично, заключенные, удерживаемые на постоянной основе (Перманентно), должны находиться в общем изоляторе и не должны содержаться в одиночной камере, если они не представляют угрозы жизни и здоровью.

  ## Обыск и изъятие
  Обыск персонала включает изъятие предметов из рюкзака, рук, пальто, пояса и карманов досматриваемого. Если во время обыска обнаружены запрещенные предметы, офицер может продолжить обыск с задержанием или просто конфисковать запрещенные предметы. После обыска все законные предметы должны быть возвращены. Член экипажа может законно отказаться от любого обыска, проведенного без вероятной причины или ордера, если уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски персонала законны.

  Обыск департамента — это проверка всей территории или отдела на наличие контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры были чрезвычайно тщательны, проверяя все шкафчики, ящики и шлюзы. Данные обыски могут проводиться только с разрешения или, в идеале, с ордером, подписанным главой отдела или старшим командным составом, которым в большинстве случаев является капитан.

  ## Имплантация
  Любой заключенный может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления имплантатов, если имеются основания для проведения процедуры. Процесс имплантации не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете удерживать заключённого сверх срока для проведения имплантации, если не указано иное. Бывшего заключенного могут попросить пройти имплантацию позже, если существуют обстоятельствам во время его заключения, он должен подчиниться. В следующем списке указаны особые обстоятельства, все, что не включено в этот список, все еще может быть применено при наличии соответствующего юридического контекста. Заключенный все еще может пройти процедуру имплантации без данных обстоятельств, если он даст четкое разрешение.

  [color=#a4885c]Отслеживающие имплантаты:[/color] Отслеживающие имплантаты могут быть применены к любому подозреваемому, осужденному за преступления тяжести 4 и выше.

  [color=#a4885c]Импланты Защиты Разума:[/color] Защита разума может быть установлена любому заключенному, который явно находился под контролем разума, потерял контроль над собой или подозреваемому, обвиненному в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете удерживать заключенного до завершения установки импланта защиты разума, если это делается своевременно. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплант не функционирует, ему может быть предъявлено обвинение в отказе от имплантации.

  ## Удаление имплантата
  Подозреваемый может быть вынужден пройти процедуру удаления имплантата, если есть веские, разумные доказательства того, что он был имплантирован, такие как свидетельство офицера использования импланта или отпечатки пальцев на выброшенном имплантере. В отличие от процедуры имплантации, срок задержания заключённого может быть оложен или продлён до тех пор, пока он не выполнит процедуру, при условии, что служба безопасности активно пытается выполнить данную процедуру. Как и в случае имплантации, если заключенный дает четкое разрешение, удаление имплантата может быть проведено без доказательств.

  ## Вынесение приговора
  С точки зрения правил сервера, офицеры безопасности несут ответственность только за то, чтобы они назначали наказания более 15 минут только там, где корпоративный закон позволяет постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется информировать смотрителя, даже при назначении временных наказаний. При выполнении этих требований неправильное назначение наказаний офицерами безопасности считается внутриигровой проблемой, а не проблемой правил.

  Капитан, глава службы безопасности (ГСБ) и смотритель несут ответственность, в разумных пределах, за обеспечение того, чтобы офицеры безопасности назначали наказания, соответствующие корпоротивному закону. Если они осведомлены о неправильном приговоре, включая чрезмерно длительные наказания, и если нет срочной угрозы или опасности, которую они должны приоритезировать, они должны работать над исправлением этого приговора. Неразумные неудачи, как определено администраторами игры, капитана, ГСБ или смотрителя по обеспечению соблюдения корпоративного закона будут считаться проблемой правил, а не внутриигровой проблемой.

  Используйте здравый смысл и человечность при вынесении наказаний. Вам не всегда нужно искать самое строгое наказание, вы не всегда должны давать максимальное время или всегда стремиться к понижению в должности. Заключенные, сотрудничающие и ведущие себя хорошо, должны иметь сокращенные сроки наказания. Всегда учитывайте серьезность и обвиняйте только в том, что необходимо для того, чтобы кто-то усвоил урок.

  [color=#a4885c]Складывающиеся преступления:[/color] Преступления считаются «складывающимися» в том смысле, что если вы обвиняете кого-то в двух или более различных преступлениях, вы должны объединить время, которое вы бы дали им за каждое преступление. Как правило, допустимо складывание статей различной степени тяжести и категорий, причём в итоговом сроке может быть учтена только одна из статей каждой степени тяжести и категории.

  - Пример: Подозреваемый совершил 2-01 (средний ущерб здоровью) и 3-00 (забастовка). Максимальное наказание здесь составило бы 35 минут из-за того, что это складывающиеся преступления.
  - Пример 2: Подозреваемый совершил 3-04 (оборот контрабанды) и 4-04 (проивзодство регулируемых веществ). Здесь максимальное наказание — 25 минут, так как статьи принадлежат одной категории. Однако не стоит прибегать к такому сроку, если преступник идёт на те или иные уступки следствию.
  - Пример 3: Подозреваемый совершил 1-01 (лёгкий ущерб здоровью) и 1-02 (порча имущества). Максимальное наказание составляет 10 минут, так как это две статьи одной степени тяжести и они не складываются.

  [color=#a4885c]Рецидивы:[/color] Повторные преступления (рецидивы) — ситуации когда кого-то освобождают за преступление, а затем лицо снова совершает то же самое преступление втечение той же смены. Повторные преступления могут быть наказаны добавочным временем; каждый рецидив позволяет добавить минимальный срок заключения к общему сроку заключённого, например рецидив 3-02 (саботаж) означает максимальный срок в 35 минут, однако рекомендуется не злоупотреблять данной возможностью.

  [color=#a4885c]Соучастие, попытка и намерение:[/color] Если кто-то сознательно, умышленно и существенно помогает кому-то в совершении преступления, его можно обвинить в соответствующих преступлениях, например, инженер, дающий кому-то инструменты, который говорит, что собирается проникнуть в стратегическую точку. То же самое касается явной и твердой попытки совершения преступления или человека, который явно намеревается совершить преступление, например, ядерный оперативник синдиката, активировавший ядерную бомбу, но арестованный до ее взрыва, может быть обвинен в терроризме. Это не применяется к преступлениям, для которых уже есть список попыток, например, покушение на убийство.

  ## Обычные наказания
  - [color=#a4885c]Предупреждение:[/color] За мелкие преступления устраните проблему, а затем предупредите человека не пытаться снова совершить преступление. Если он все же попытается сделать это в будущем, обдумайте возможность применения изолятора.
  - [color=#a4885c]Заключение:[/color] Типичное наказание, заключение в камеру на временное время в соответствии с преступлениями.
  - [color=#a4885c]Понижение в должности:[/color] Включает в себя удаление всего снаряжения отдела, которое у них есть, и отзыв доступа к соответствующему отделу на их удостоверении личности (ID-карте). Для этого требуется одобрение капитана или главы соответствующего отдела. Понижение в должности должно применяться только в том случае, если человек представляет угрозу для своего отдела или находится в положении, где он может злоупотреблять своим снаряжением для совершения дальнейших преступлений. Существует несколько типов увольнения, которые будут перечислены далее.

  ## Тяжкие наказания
  [color=#a4885c]Перманентное заключение:[/color] Содержание в постоянной тюрьме на всю продолжительность смены. Преступник может быть подвергнут данной процедуре, если его временный срок превышает 35 минут и он изъявит желание в перманентном заключении, либо его срок превышает 60 минут, тогда согласие заключённого не требуется. Любое лицо, подлежащее этому наказанию, должно быть транспортировано в наручниках на станцию Центрального командования в конце смены. Постоянный заключенный не может быть лишен ничего из того, что охватывается разделом "Обращение с заключенными".

  [color=#a4885c]Казнь:[/color] Гуманный способ обращения с крайне непослушными членами экипажа. Разумно, что заключенный, приговоренный к смертной казни, может выбрать, как он хочет быть казнен, общие методы включают расстрел, смертельную инъекцию, изгнание и казнь электричеством. Альтернативный метод "казни" — это процесс помещения разума сотрудника в киборга, это допускается при условии, что процедура законна. Казнь может быть вынесена только с одобрения капитана или исполняющего обязанности капитана; если глава службы безопасности исполняет обязанности капитана или нет исполняющего обязанности капитана, все главы отделов должны провести голосование по этому вопросу.

  ## Справочник статей
  - [textlink="Справочник статей" link="SunriseSpaceLawCrimeList"]
</Document>
