<Document>
  # Разумная болезнь
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ты просто простудился... или они уже думают за тебя?"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDisease" Caption=""/>
  </Box>
  
  Разумная болезнь — это антагонист, способный заражать всех существ, а так-же передаваться, она имеет свойство "мутировать", у нее появляються разные симптомы, увеличиваеться летальность, заразность и устойчивость к лекартсвам. она легко распростроняеться если не принять необходимые меры.
  
  ## Основные симптомы
  
  Первыми отличимыми симптомами которые есть у каждой болезни, это головная боль и головокружение, так-же основной переносный симптом - кашель и чих.
  
  ## Передача
  
  Передача вируса происходит при кашле и чихе, если рядом с вами находиться зараженный и имеет упомянутые симптомы, вы имеете вероятность заразиться. Эта вероятность уменьшаеться при ношении защитных костюмов, масок и прочих средств.
  
  Однако, у болезни есть возможность заразить вас игнорируя упомянутые средства защиты, при этом она использует очки эволюции, что означает что вы в любом случае можете заболеть.
  
  ## Возможные симптомы
  
  Так-же кроме основных симптомов, у болезни есть перечень других, таких как:

  - Непроизвольные слёзы(10 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]У заражённых активно слезяться глаза, из-за чего кажется, что они плачут.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Изнеможение(15 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Вирус вызывает разрушение мышечных волокон, приводящее к атрофие и сопровождающееся слабостью. Снижает общую мобильность[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Сонливость(20 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]У заражённых появляется постоянное желание спать, с которым они иногда не могут справиться.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Судороги(20 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Длительная болезнь вызывает гиперстимуляцию двигательных нейронов, в результате чего больные могут испытывать перенапряжение мышц, приводящие к судорогам.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Немота(25 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Мутация вызывает повреждение подъязычного нерва, приводя к параличу мышц языка, из-за чего больные теряют возможность нормально говорить.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Тошнота(25 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Заражённых начинает тоншить, вызывая рвоту.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Кровопотеря(30 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Вирус вызывает денатурацию гемоглобина крови, из-за чего у всех носителей появляется тяжелая степень анемии.[/italic][/color]
  </Box>
  
  - Слепота(40 ОЭ)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Длительная болезнь приводит к отмиранию зрительного нерва, что приводит к практически полной слепоте больного.[/italic][/color]
  </Box>
  
  ## Базовые противодействия
  
  Если вы заметили что у вас появились какие-то из симптом, не стоит сразу бежать в вирусологию, но стоит принять минимальные меры, носить маску, избегать контакта с персоналом.
  
  Если же у вас обноружилось 2 и более семптома, например кашель, головная боль и изнеможение, немедленно отправьтесь в медецинский отдел а так-же оповестите врача о том что вы вероятно заражены.
  
  ## Вакцина
  
  Для создания вакцины необходима пробирка, шприц, здоровый человек, заражённый человек и вакцинатор, делаем всё строго в последовательности:
  
  - Набираем кровь заражённого человека в пробирку
  
  - Вставляем пробирку в вакцинатор
  
  - Получаем бумажку, с указаниями для создания вакцины.
  
  - Делаем всё как указано на листочке.
  
  Готово, вы получили вакцину.

</Document>
