<Document>
  # Незначительные Антагонисты

  Большинство, если не все, из незначительных антагонистов - это роли, управляемые призраками, которые дают умершим новые способы создать хаос на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — это эфирные существа, состоящие из эктоплазмы, которые преследуют экипаж и крадут [color=cyan]жизненную эссенцию[/color].
  - Ваша эссенция — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Получение урона уменьшает количество эссенции.
  - Эссенция также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить эссенцию, сначала необходимо [bold]изучить[/bold] различные души для оценки их ценности. Более ценные души дают больше эссенции. Затем необходимо [bold]поглотить[/bold] её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - [bold]Украденная эссенция[/bold] используется для приобретения новых способностей, чтобы легче было выводить экипаж из строя.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] для атак, когда поглащаете душу или используете способность. Вы можете определить, что вы уязвимы, если у вас есть статус [italic]"Материальность"[/italic].

  # Крысиный Король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиный Король — это аномально большой грызун, способный [color=cyan]поднимать огромные армии крыс[/color] благодаря поеданию больших количеств пищи.
  - У вас есть несколько способностей, которые зависят от вашего [bold]голода[/bold].
  - Одна из способностей — призыв [color=cyan]Крыс-слуг[/color], которыми вы можете [bold]командовать[/bold] оставаться на месте, следовать за вами, атаковать выбранную цель или атаковать всех подряд.
  - Вы можете создать облако [color=#77b58e]аммиака[/color], которое слегка ядовито для людей, но лечит крыс.
  - Вы также можете [italic]"Рыться"[/italic] в любом мусоропроводе, используя контекстное меню. Используйте это, чтобы находить [bold]остатки пищи[/bold] и увеличивать свою армию.
  - Помимо своих способностей, вы [bold]сильнее[/bold] большинства других животных. Вы и ваши слуги способны разговаривать, и вы оба достаточно малы, чтобы пролезть под воздушные шлюзы и столы.
  - [bold]Ваши подчинённые всё равно очень хрупкие![/bold] Остерегайтесь разгерметизаций, взрывов и ударов оружием ближнего боя.

  # Космический Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические Драконы — это гигантские внеземные рыбы, которые [color=cyan]создают разломы и поедают экипаж.[/color]
  - Драконы обладают мощными челюстями, способными [bold]поглощать[/bold] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Ваше [color=orange]дыхание дракона[/color] — это огненный снаряд, который летит по прямой траектории, взрываясь несколько раз и поджигая всё на своём пути. Будьте осторожны, ваши карпы не защищены от этого!
  - Вы можете призывать [bold]разломы карпов[/bold], которые периодически порождают [bold]космических карпов[/bold]. Одновременно может быть активировано до 3 разломов.
  - Разломы накапливают энергию в течение 5 минут и [bold]уязвимы[/bold] в это время. После 5 минут они становятся неуязвимыми и продолжают порождать карпов, пока жив дракон.
  - Вы получите [bold]временный ослабляющий эффект отката[/bold], если один из ваших разломов будет уничтожен до завершения зарядки.
  - Если пройдет пять минут с момента вашего появления или с последнего раза, когда разлом заряжался, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, у которых максимальное количество полностью заряженных разломов, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но они всё равно смертны.
  
  # Терминатор
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTerminatorEndoskeleton" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHumanTerminator" Caption=""/>
  </Box>
  
  Терминатор - это железный эндоскелетон, цель которого [color=cyan]любой ценой устранить свою цель.[/color]
  - Терминатор появляеться голым, перед тем как выполнить цель, он может снарядиться вещами и убить свою цель, не раскрывая свою личность.
  - При смертельном уроне не в облике терминатора, [bold]он сбрасывает плоть и показывает кто он на самом деле.[/bold]
  - Терминатор [bold]имеет большой запас прочности и урон[/bold], но не может сбивать с ног и в перевоплощённом состоянии может биться только в рукопашную.

  # Слизни и Пауки

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Слизни и пауки не имеют выдающихся особенностей, но всё равно могут [color=cyan]захватить станцию[/color] время от времени. Оба будут преследовать и атаковать всё, что увидят.
  - Слизни могут наносить дополнительный [bold]клеточный или ядовитый урон[/bold], в зависимости от их цвета. Вода причиняет им боль так же, как и слизням.
  - Пауки могут плести [bold]паутины[/bold], через которые не паукам сложно передвигаться. Их можно легко уничтожить лезвием.
</Document>
