<Document>
  # Ядерные Оперативники

  <Box>
    [color=#999999][italic]"ОПЕРАТИВНИКИ, ПРИГОТОВЬТЕСЬ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ДОСТАВЬТЕ ЗАРЯД И УХОДИТЕ ДО ТОГО, КАК ОН ВЗОРВЕТСЯ. НАЧИНАЙТЕ МИССИЮ."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Вас только что выбрали быть ядерным оперативником для [color=#ff0000]Синдиката[/color]. Ваша цель — взорвать один из лучших кораблей НаноТрейзен с помощью ядерного делящегося взрывного устройства.

  ## Оперативники
  Ваша команда будет состоять из нескольких различных ролей:
  - [bold]Оперативники[/bold], стандартные солдаты, выполняющие основную работу.
  - [bold]Агент[/bold], который работает с реагентами для создания лекарств или химического оружия.
  - [bold]Командир[/bold], который разрабатывает план и ведет команду.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="агентский бронескафандр"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="командирский бронескафандр"/>
  </Box>

  Если вас выбрали в качестве Агента или Командира, но вы не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей может взять на себя эту ответственность.

  ## Диск

  Каждый оперативник начинает с [color=cyan]пинпоинтера[/color], который следует включить и держать при себе всё время. Он всегда будет указывать на [color=cyan]ядерный аутентификационный диск.[/color]
  Диск принадлежит [color=yellow]Капитану[/color], который почти всегда держит его при себе. Следуйте за стрелкой пинпоинтера к диску и [italic]делайте всё возможное, чтобы его заполучить[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Подготовка
  Каждый член вашей команды получил [color=cyan]аплинк[/color], чтобы приобрести всё необходимое для выполнения миссии, аналогично [textlink="Предателям." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="ваш аплинк"/>
  </Box>

  Вы можете купить те же типы снаряжения, что и Предатели, но у вас есть доступ к более качественному оборудованию и больше телекристаллов для трат.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Оружие"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Патроны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взрывчатка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Носимое"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Химикаты"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Обман"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Нарушение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Импланты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Союзники"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Бесполезное"/>
  </Box>

  Вам также нужно будет решить, хотите ли вы [color=red]объявить войну[/color] или нет. Сделав это, ваша команда получит [bold]дополнительно по 40 телекристаллов.[/bold]
  Однако экипаж сразу узнает о вашем присутствии и будет иметь достаточно времени для подготовки к вашему прибытию.

  [bold]Командир[/bold] — единственный человек, который может объявить войну. Принимайте решение быстро, [italic]это предложение ограничено по времени![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Доставка до Станции
  У вас есть план, у вас есть снаряжение. Теперь действуйте.

  Возьмите [bold]джетпак[/bold] из вашего арсенала и отправляйтесь с остальными оперативниками на [color=cyan]шаттл Синдиката[/color].
  Среди прочего необходимого оборудования, на шаттле вы найдете [bold]консоль IFF.[/bold] Она позволяет скрыться от других кораблей и массовых сканеров, когда [italic]"Показать IFF"[/italic] и [italic]"Показать судно"[/italic] отключены.

  Когда все будут готовы, активируйте ПВП и летите к станции на джетпаке. Не забудьте код, ваши пинпоинтеры и ядерное устройство, если вы его берете.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## Ядерное Устройство и Процедура Активирования
  У вас есть бумага с [color=cyan]ядерными аутентификационными кодами[/color] на вашем шаттле. [bold]Проверьте, совпадает ли идентификатор ядерного устройства с тем, что на вашем шаттле.[/bold] Если нет, вам придется использовать взрывчатку в хранилище станции.

  - Получите [bold]ядерный аутентификационный диск[/bold] и вставьте его в ядерное устройство.
  - Введите [bold]ядерный аутентификационный код[/bold] и нажмите "[bold]E[/bold]" на клавиатуре для ввода.
  - Чтобы начать [bold]процесс самоуничтожения[/bold], нажмите "[color=red]АРМИРОВАТЬ[/color]". Через 300 секунд ядерное устройство взорвется.
  - [bold]Защищайте ядерное устройство[/bold], даже если это будет стоить вам жизни! Условия миссии не включают ваше возвращение.
  - На разоружение ядерного устройства требуется 30 секунд. Повторное армирование возможно, но шансы на успешное выполнение миссии снижаются, если вы позволите это сделать.
  - Если устройство будет повторно арминировано, таймер начнется с того места, где он остановился.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерное делящееся взрывное устройство"/>
  </Box>

  ## Условия Победы

  [color=#00ff00]Победитель[/color] раунда будет объявлен на экране окончания раунда, а также масштаб их победы.

  [bold][color=red]Главная Победа Синдиката![/color][/bold]
  - Ядерное устройство взрывается на станции.
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но ядерное устройство всё ещё арминировано.
  - Ядерное устройство арминировано и доставлено на Центральное Командование на эвакуационном шаттле.

  [bold][color=red]Малая Победа Синдиката[/color][/bold]
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но все оперативники выживают.
  - Экипаж спасается, но некоторые оперативники погибают, однако экипаж теряет диск.

  [bold][color=#999999]Нейтральная Победа[/color][/bold]
  - Ядерное устройство взрывается за пределами станции.

  [bold][color=green]Малая Победа Экипажа[/color][/bold]
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле с диском, но некоторые оперативники погибают.

  [bold][color=green]Главная Победа Экипажа![/color][/bold]
  - Все оперативники погибают.
  - Экипаж взрывает ядерный оперативный форпост с помощью ядерного устройства.
</Document>
