<Document>
  # Космический Ниндзя
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Паук ночи, мой укус бесшумен."[/italic][/color]
  </Box>

  Вы — элитный наёмник, которого [color=#66FF00]Клан Паука[/color] отправил на станцию, чтобы сеять хаос. Вы оснащены, чтобы делать это тихо, но смертоносно.

  Независимо от того, решите ли вы безжалостно уничтожать членов экипажа станции одного за другим или оставаться вне беды, ваша дисциплина научила вас, что [italic]ваши цели должны быть хотя бы попытаны[/italic]. Во имя чести!

  ## Стандартное Снаряжение
  Вы начинаете с имплантированным [color=cyan]кислотным нейтрализатором смерти[/color], чтобы в случае захвата или смерти все ваше ценное оборудование не попало в руки врага.

  Ваша сумка полна [bold]инструментов[/bold] и [bold]набора для выживания[/bold]. У вас также есть [color=cyan]реактивный ранец[/color] и [color=cyan]пинпоинтер[/color], который приведет вас к станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>
  
  ## Костюм и Ботинки Ниндзя
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="ваш визор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="ваш костюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="ваши ботинки"/>
  </Box>

  Ваш самый важный предмет — это [color=#66FF00]ваш костюм[/color], без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
  Ваш костюм требует энергии для функционирования, которую обеспечивает [bold]внутренняя батарея[/bold]. Её можно заменить, и [italic]высокоемкие батареи[/italic] означают [italic]эффективного ниндзя[/italic].

  [bold]Вы можете напрямую перезарядить внутреннюю батарею[/bold], используя [color=#66FF00]ваши перчатки[/color]. Вы можете увидеть текущий заряд, осмотрев костюм или проверив индикатор батареи на экране.

  Ваш комплект также включает [color=#66FF00]специальные ботинки[/color], которые сохраняют вас подвижным, прямостоящим и устойчивым без использования энергии. У вас также есть защита от вспышек благодаря вашему [color=#66FF00]визору[/color].

  ## Перчатки Ниндзя

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="ваши перчатки"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Эти перчатки — ваше главное оружие.[/color] Они сделаны из [bold]изолированных наномашин[/bold], что позволяет вам элегантно проникать в запрещённые зоны, не оставляя отпечатков пальцев.

  У вас есть возможность переключать режим перчаток. Когда перчатки включены, они позволяют использовать [bold]специальные способности[/bold], которые активируются при взаимодействии с предметами пустой рукой и с отключённым боевым режимом.

  Ваши способности перчаток включают:
  - Взлом дверей и воздушных шлюзов.
  - Извлечение энергии из [bold]трансформаторов[/bold] таких как АПК, подстанции или SMES (трансформаторы с более высоким напряжением эффективнее).
  - Применение электрического шока к мобу, оглушая и нанося небольшой урон.
  - Манипуляции с [bold]оборудованием станции[/bold], чтобы выполнить [color=#66FF00]цели[/color].

  ## Энергетическая Катана

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Вы поклялись мечу и отказываетесь использовать огнестрельное оружие.[/bold] К счастью, у вас есть крутой меч.

  Ваша [color=#66FF00]энергетическая катана[/color] наносит серьёзный урон и может быть [bold]призвана по желанию[/bold] за счёт энергии костюма. Чем дальше она от вас, тем больше энергии требуется для её призыва.

  Держа катану в руках, вы также можете [color=#66FF00]телепортироваться[/color] куда угодно в пределах видимости, [bold]включая перемещение через окна[/bold]. Заряды, необходимые для этого, восстанавливаются медленно, так что держите один-два заряда про запас на случай экстренной эвакуации.

  ## Заряд Клана Паука
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>
  
  [color=#66FF00]Модифицированный заряд С-4[/color], который можно найти в вашем кармане. Создаёт большой взрыв, но [bold]должен быть установлен в целевой зоне[/bold], так как это одна из ваших [color=#66FF00]целей[/color].

  Его нельзя активировать вручную, просто установите его на стену или особенно уродливую мебель. После установки заряд нельзя снять.

  ## Цели

  - Скачать \[9-13\] исследовательских узлов: Используйте свои перчатки на сервере R&D с рядом разблокированных технологий. Вам, возможно, придётся разблокировать технологии самостоятельно, если недостаточно готовых к краже.
  - Взломать \[15-40\] дверей на станции: Используйте свои перчатки для взлома дверей.
  - Взорвать заряд клана паука: Установите заряд клана паука в указанном месте и смотрите, как он взрывается!
  - Вызвать [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]: Используйте свои перчатки на консоли связи.
  - Пометить всех как разыскиваемых: Используйте свои перчатки на консоли криминальных записей.
  - Выжить: Не умирайте.

</Document>