<Document>
  # Воры
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Ого! Я забираю это! И это! Ох, не возражаете, если я возьму это!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры - это мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не могут удержаться от того, чтобы не украсть что-нибудь. После последнего ареста вам насильно установили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это не остановит вас от того, чтобы пополнить свою коллекцию.

  ## Искусство воровства
  В отличие от других антагонистов, [italic]избегать неприятностей для вас почти обязательное условие[/italic] из-за вашего импланта.
  Вы можете убегать, только если [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] начнет с вами драку, и поскольку вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, которые могли бы вытащить вас из опасности.

  Но вопреки всему, вы успешно украдете то, что хотите, используя настойчивость, ловкость рук, несколько инструментов и свои [color=cyan]воровские перчатки.[/color]

  Пара перчаток, которая у вас есть, дает вам значительное преимущество: [bold]возможность снимать вещи с людей, не вызывая у них подозрений.[/bold] С небольшой практикой вы сможете украсть их кошелек и одновременно продолжать разговор.

  Они также изготовлены из самых качественных [bold]голографических хамелеоновых волокон[/bold], которые вам удалось украсть, но, хотя они могут принимать вид изолирующих перчаток, вам все равно нужно будет найти настоящие, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты ремесла
  У вас есть еще два туза в рукаве, украденных вами: ваш [color=cyan]маяк[/color] и ваш [color=cyan]ящик с инструментами.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасный путь домой для предметов, которые нелегко унести с собой на эвакуационный шаттл. Просто найдите уединенное место на станции, чтобы развернуть маяк, затем установите его координаты на ваше укрытие.
  Все ценности рядом с ним будут [bold]телепортированы в ваш тайник, когда смена закончится,[/bold] что выполнит ваши задачи.

  Однако, если его найдут, это сразу выдаст вас и значительно упростит людям возможность вернуть свои "пропавшие" вещи. [bold]Убедитесь, что спрятали его хорошо![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]ящик с инструментами[/color] содержит... в общем, все, что вы успели туда положить. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], чтобы помочь вам выполнить более грандиозные кражи.
  Примите решение в безопасном месте, так как ящик с инструментами растворится, а снаряжение окажется у вас под ногами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Анатомия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взломщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Коммуникатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Усыпитель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Изюминка коллекции
  Ваша клептомания откроет для вас новые горизонты. В один день вам захочется украсть несколько фигурок. В другой день - промышленную машину.

  Неважно. Все они со временем станут частью вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы, если они будут [bold]на вас[/bold] при вашем прибытии на ЦК. В противном случае вы можете украсть более крупные предметы, оставив их [bold]рядом с вашим маяком.[/bold]

  Некоторые из более [italic]живых[/italic] целей могут не захотеть сотрудничать с вами. Убедитесь, что они живы и находятся с вами или у вашего маяка, когда смена закончится.

  Среди того, что вы можете захотеть украсть, могут быть:
  
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID-карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структуры"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/Питомцы"/>
  </Box>
  
</Document>
