<Document>
  # Зомби
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — это антагонисты, способные заражать всех существ, которых они кусают, вирусом [color=#7e916e]Ромерол[/color], смертельным и заразным, который легко распространяется, если его не сдержать.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Первоначально Зараженные
  Вы — пациент ноль. В ваших жилах течет [color=#7e916e]Ромерол[/color], и вы испытываете огромное желание поделиться им с каждым встречным живым существом.

  Как только вы узнаете о своей инфекции, [italic]все ставки снимаются[/italic]. У вас есть лишь ограниченное время до превращения, и вы хотите [bold]максимизировать свои шансы на захват станции.[/bold]
  Используйте это время для подготовки оружия, снаряжения и ловушек. [italic]Космическое право больше для вас ничего не значит.[/italic]

  ## Передача
  Зомби умеют лишь шаркать, кусать и бросаться на баррикады. Их укус [bold]не всегда передает [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через плотные слои одежды, но точно причиняет боль.

  Нежить также может укусить критически раненое или мертвое тело, чтобы [bold]мгновенно превратить[/bold] его в зомби.

  ## Атрибуты Зомби
  Зомби можно узнать по тёмно-зелёной коже, красным глазам, медленному передвижению, запаху гниения и отсутствию двигательных функций. При превращении они роняют наушники и перчатки, а наручники не защитят от их жестокого укуса.

  Зомби известны своей [bold]стойкостью к порезам, ударам, ядам и холоду.[/bold] Они могут выжить в вакууме и не нуждаются в пище, воде, воздухе или сне. Однако нежить [italic]получает повышенный урон от ожогов и ударов током.[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция распространяется и [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] падает, задача [bold]выживших[/bold] — попытаться добраться до Центрального Командования.

  [bold]Постройка баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]запирание дверей[/bold] может выиграть достаточно времени для создания оружия, спасения жизней или разработки плана.

  Помните, что в трудные моменты [italic]приходится делать то, что необходимо[/italic], пока это не идёт в ущерб другим выжившим. Собирайте все необходимое у тех, кто не выжил.

  ## Лечение
  [bold]Те, кто уже стал нежитью, могут быть излечены только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но ещё не превратились в зомби, использование [color=#86caf7]Амбузола[/color] вылечит вас, но не предотвратит повторное заражение. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и предотвратит повторное заражение, но только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
