<Document>
# Speech and Text Channels
Общение - ключевая часть Space Station 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к текстовому полю.

Слово рядом с текстовым полем - это [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы собираетесь отправить сообщение, или, скорее, как именно вы собираетесь сказать то, что написали.

Рядом - это обычная речь на нормальной громкости.

Шепот слышен только, когда кто-то находится рядом. Вы автоматически шепчете в гарнитуру, чтобы отправить сообщение.

Эмоции - это жесты, которые вы делаете. Их могут видеть все, кто не ослеплен. Вы часто будете видеть, как мимы делают много эмоций.

Сообщение шепотом можно отправить, начиная сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоции можно отправить, начиная сообщение с ([color=#a4885c]@[/color]).
Вы также можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Люди могут не расслышать всего, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, если вы шепчете.

## Гарнитура

Ваша гарнитура позволяет вам общаться по всей станции и с вашим конкретным [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить [color=#a4885c]общее сообщение[/color] по гарнитуре, используйте [color=#32cd32]Общий[/color] канал, начиная ваш текст с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие прямо рядом с вами, могут уловить части вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Следите за подслушивающими.

## Гарнитура департамента

Вы можете отправлять сообщения по каналам вашего отдела, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color] с последующей буквой отдела, если на вас надета гарнитура с ключом шифрования вашего отдела.

Осмотрите вашу гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы отдела.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр немодифицированной инженерной гарнитуры покажет вам префиксы для каналов [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color].

Так-же можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически перейдет на канал вашего отдела.
Например, если вы инженер станции, то [color=#a4885c]:h[/color] перейдет на [color=#f37746]:e[/color].

## Ключи шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к соответствующему каналу.
  
Осмотр нашей инженерной гарнитуры из предыдущего примера показывает нам [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color] каналы, потому что гарнитура инженера с начала смены имеет данные [color=#a4885c]ключи шифрования[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Вы можете извлечь ключи шифрования, используя [color=#a4885c]отвертку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования вставляются в гарнитуру, кликая по ней с ключом шифрования в руке.

Всё коммандование имеет запасные ключи шифрования, но вы также можете запросить один в офисе ГП, когда меняете работу.

## Каналы OOC
Каналы OOC (вне игрового персонажа) существуют вне игрового мира. Они включают LOOC, OOC и чат мертвых.

LOOC включен во время раунда, OOC обычно выключен до окончания раунда, и вы можете видеть и общаться в чате мертвых только когда вы.... ну.. мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или OOC, если он включен во время раунда.
</Document>
