<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль уголовных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к безопасности, могут вносить изменения.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Поисковая строка с фильтром рядом, который позволяет фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте, выбор одной из записей сделает уголовные записи этого члена экипажа видимыми. Список фильтруется поисковой строкой, так что убедитесь, что она пуста, если хотите получить общий обзор!

  - Собственно уголовные записи

  В разделе записи вы можете:
    - Видеть информацию, связанную с безопасностью, о члене экипажа, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменять статус безопасности между [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]Разыскивается[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса "Разыскивается" вас попросят указать причину.

    - Если кто-то разыскивается, вы можете увидеть причину ниже выпадающего списка статуса.

    - Как только кто-то был арестован, обновите их статус на консоли, чтобы все знали, что их больше не нужно арестовывать.

    - После того, как они отбыли наказание, освободите их и обновите их статус на "Нет", чтобы никто не думал, что они сбежавший заключенный.

    - Открыть окно Истории преступлений, чтобы проверить или изменить её.

  Окно Истории преступлений перечисляет преступления человека и может быть изменено несколькими способами:
    - Автоматически, просто установив чей-то статус на "арестован". Причина будет добавлена к "АРЕСТОВАН:", так что легко увидеть автоматические записи.

    - Добавить новую строку, нажав "Добавить" и написав что-то в поле ввода. При добавлении записи не забудьте упомянуть их преступление и приговор, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не нужно!

    - Выбрать строку ненужной истории и нажать "Удалить", чтобы удалить её. Отлично подходит для очистки записей от украденных удостоверений клоуна.

  Теперь вы можете быть тем самым офисным работником, о котором всегда мечтали.
</Document>
